蘋果高估小手機市場？iPhone 12 mini 傳大砍單 7 成

蘋果 5.4 吋小巧的 蘋果高估小手機市場？iPhone 12 mini 傳大砍單 7 成

12 mini 叫好不叫賣，儘管獲得熱烈迴響，銷量卻似乎不如預期，根據《日經新聞》報導，蘋果已經開始大砍單，上半年至少減產 70%。

《日經新聞》指出，蘋果大幅度調整 iPhone 12 mini 的零件使用，有些供應商甚至被要求停產零件，將零件轉往 iPhone 12 Pro 與 12 Pro Max，計劃在今年上半年減產 70%，約佔整體 iPhone 12 系列的 20%。

消息人士則是透露，整體來說蘋果的銷售表現仍是相當夠水準，只是 2021 年的需求恐怕沒有去年想得這麼旺。GF Securities 分析師 Jeff Pu 表示，蘋果錯估評估 iPhone 12Pro 與 12 mini 的需求。

為何 iPhone 12 mini 不討喜？Jeff Pu 指出原因在於 5G 當前還不夠誘人，多半消費者不會在意 5G 與處理器差異，更直覺的是螢幕尺寸，在相近的價格下，用戶寧可選擇舊款
的 iPhone 11，尤其是當多半人並不期待 5G 服務時。另一名 Isaiah Research 分析師則是點出，iPhone 12 mini 的電池容量，無法滿足消費者。

細機撚又贏

快啲停產就可以炒機

市場係想要大機+平機
蘋果一平就細機
on99

mini 一半人走咗去買SE2